\begin{center}
    {\fontsize{23}{28}\selectfont \textbf{Tóm tắt nội dung đồ án}}
\end{center}

Bài toán huấn luyện mạng nơ-ron nhân tạo đang là một vấn đề được chú ý trong lĩnh vực trí tuệ nhân tạo. Vấn đề sử dụng thuật toán tiến hóa thay cho các phương pháp dựa trên đạo hàm để giải bài toán huấn mạng nơ-ron đang là hướng đi mới mẻ và đang cho nhiều kết quả tích cực. Mặc khác, việc tận dụng các kiến thức đã được học từ trước vào việc áp dụng giải một bài toán mới đang là một xu hướng mới mà được nhiều nhóm nghiên cứu quan tâm. Đồ án muốn tập trung vào việc tìm hiểu, phân tích cách thức cài đặt thuật toán AMTEA đã được nhóm nghiên cứu Gupta và các cộng sự đề xuất\cite{da2018curbing} vào bài toán huấn luyện mạng nơ-ron. Kết quả thực nghiệm cho thấy khả năng hội tụ và kết quả đều tốt hơn so với thuật toán tiến hóa. Điều này cho thấy việc học từ những mô hình nguồn đã được tối ưu giúp rút ngắn thời gian tối ưu mô hình mới cũng như khai phá được kết quả tốt hơn. Vì thời gian có hạn, đồ án chỉ dừng lại ở bài toán mạng nơ-ron đơn giản, tuy nhiên nếu thuật toán được phát triển trên những bài toán phức tạp hơn sẽ tạo ra được những giá trị đích thực trong cuộc sống như tăng tốc độ của các mô hình học máy như vẽ, xây dựng mô hình 3D,...
Đồ án bao gồm những chương sau:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Chương 1} Cung cấp các cơ sở lý thuyết về mạng nơ-ron và thuật toán tiến hóa.
  \item \textbf{Chương 2} Giới thiệu bài toán huấn luyện mạng nơ-ron tối sử dụng thuật toán tiến hóa và các công trình nghiên cứu liên quan.
  \item \textbf{Chương 3} Giới thiệu về thuật toán tiến hóa chuyển giao mô hình tối ưu và áp dụng vào bài toán huấn luyện mạng nơ-ron. 
  \item \textbf{Chương 4} Cài đặt thuật toán và đánh giá kết quả. Đưa ra so sánh và đánh giá đối với thuật toán tiến hóa truyền thống.
\end{itemize}

\begin{flushright}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{center}
  Sinh viên thực hiện\\
  \footnotesize{Ký và ghi rõ họ tên}\\[2cm]
  
  \fontsize{12}{20}\selectfont \textit{Hoàng Mạnh Quân}
\end{center}
\end{minipage}
\end{flushright}
\pagebreak